INTRODUCCION:
Texto para Diagnóstico Inicial de Comprensión Lectora
Título: El árbol generoso 
Había una vez un árbol enorme y frondoso que vivía en medio de un bosque. Este árbol no solo era conocido por su altura y su sombra acogedora, sino también por su generosidad. Cada verano, ofrecía sus frutos a los animales del bosque: manzanas dulces para los pájaros, nueces para las ardillas y hojas frescas para los ciervos. Un día, un niño llamado Lucas llegó al bosque. Lucas estaba triste porque había perdido su juguete favorito. Al verlo, el árbol le susurró: "Puedes descansar bajo mi sombra y comer mis frutos. Te ayudaré a sentirte mejor". Lucas aceptó y, poco a poco, su tristeza se convirtió en alegría. Desde ese día, Lucas visitaba al árbol todos los veranos, y el árbol siempre lo recibía con algo nuevo: un lugar para trepar, un refugio para la lluvia o simplemente una sonrisa.

PREGUNTA 1
¿Qué ofrecía el árbol a los animales del bosquhhhe?
A) Agua y flores.
B) Frutos, nueces y hojas. 
C) Juguetes y sombra.
D) Nada, solo sombra.
RESPUESTA: B

PREGUNTA 2
¿Por qué Lucas estaba triste al llegar al bosque?
A) Porque tenía hambre.
B) Porque había perdido su juguete favorito.  ((x))
C) Porque no tenía amigos.
D) Porque estaba cansado.
RESPUESTA: B

PREGUNTA 3
¿Qué podemos inferir sobre la personalidad del árbol?
A) Era egoísta y solo pensaba en sí mismo.
B) Era generoso y amable con los demás.  ((x))
C) Era triste y solitario.
D) Era indiferente a los problemas de los demás.
RESPUESTA: B

PREGUNTA 4
¿Qué enseñanza principal deja el texto?
A) Los árboles son importantes para el medio ambiente.
B) La generosidad y la amabilidad pueden alegrar a los demás. ((x))
C) Los niños siempre pierden sus juguetes.
D) Los animales del bosque dependen de los árboles.
RESPUESTA: B

PREGUNTA 5
¿Cuál es la intención del autor al escribir este texto?
A) Informar sobre los tipos de árboles en un bosque.
B) Enseñar una lección sobre la generosidad y la empatía.  ((x))
C) Criticar a los niños que pierden sus juguetes.
D) Describir la vida de los animales en el bosque.
RESPUESTA: C

PREGUNTA 6
¿Qué argumento sustenta la idea de que el árbol es generoso?
A) El árbol era enorme y frondoso.
B) El árbol ofrecía frutos, nueces y hojas a los animales y ayudaba a Lucas. ((x)) 
C) El árbol solo ayudaba a Lucas.
D) El árbol no hacía nada por los demás.
RESPUESTA: B

INTRODUCCION:
Texto para Diagnóstico Inicial de Comprensión Lectora
Título: El árbol generoso 
Había una vez un árbol enorme y frondoso que vivía en medio de un bosque. Este árbol no solo era conocido por su altura y su sombra acogedora, sino también por su generosidad. Cada verano, ofrecía sus frutos a los animales del bosque: manzanas dulces para los pájaros, nueces para las ardillas y hojas frescas para los ciervos. Un día, un niño llamado Lucas llegó al bosque. Lucas estaba triste porque había perdido su juguete favorito. Al verlo, el árbol le susurró: "Puedes descansar bajo mi sombra y comer mis frutos. Te ayudaré a sentirte mejor". Lucas aceptó y, poco a poco, su tristeza se convirtió en alegría. Desde ese día, Lucas visitaba al árbol todos los veranos, y el árbol siempre lo recibía con algo nuevo: un lugar para trepar, un refugio para la lluvia o simplemente una sonrisa.

PREGUNTA 1
¿Qué ofrecía el árbol a los animales del bosquhhhe?
A) Agua y flores.
B) Frutos, nueces y hojas. 
C) Juguetes y sombra.
D) Nada, solo sombra.
RESPUESTA: B

PREGUNTA 2
¿Por qué Lucas estaba triste al llegar al bosque?
A) Porque tenía hambre.
B) Porque había perdido su juguete favorito.  ((x))
C) Porque no tenía amigos.
D) Porque estaba cansado.
RESPUESTA: B

PREGUNTA 3
¿Qué podemos inferir sobre la personalidad del árbol?
A) Era egoísta y solo pensaba en sí mismo.
B) Era generoso y amable con los demás.  ((x))
C) Era triste y solitario.
D) Era indiferente a los problemas de los demás.
RESPUESTA: B

PREGUNTA 4
¿Qué enseñanza principal deja el texto?
A) Los árboles son importantes para el medio ambiente.
B) La generosidad y la amabilidad pueden alegrar a los demás. ((x))
C) Los niños siempre pierden sus juguetes.
D) Los animales del bosque dependen de los árboles.
RESPUESTA: B

PREGUNTA 5
¿Cuál es la intención del autor al escribir este texto?
A) Informar sobre los tipos de árboles en un bosque.
B) Enseñar una lección sobre la generosidad y la empatía.  ((x))
C) Criticar a los niños que pierden sus juguetes.
D) Describir la vida de los animales en el bosque.
RESPUESTA: C

PREGUNTA 6
¿Qué argumento sustenta la idea de que el árbol es generoso?
A) El árbol era enorme y frondoso.
B) El árbol ofrecía frutos, nueces y hojas a los animales y ayudaba a Lucas. ((x)) 
C) El árbol solo ayudaba a Lucas.
D) El árbol no hacía nada por los demás.
RESPUESTA: B

INTRODUCCION:
Un sistema de ecuaciones es un conjunto de dos o más ecuaciones con las mismas variables.((algebra.jpg))
Los métodos de resolución incluyen: sustitución, igualación, reducción y gráfico.((metodos.jpg))

PREGUNTA 1
¿Cuál es la solución del sistema? 
2x + y = 5
x - y = 1
A) x = 1, y = 3
B) x = 2, y = 1 ((x))
C) x = 3, y = -1
D) x = 0, y = 5

PREGUNTA 2
¿Qué método usarías para resolver este sistema? 3x + 2y = 7  y = x - 1
A) Reducción
B) Igualación
C) Sustitución ((x))
D) Gráfico

PREGUNTA 3
¿Cuántas soluciones tiene un sistema incompatible?
A) Ninguna ((x))
B) Una
C) Infinitas
D) Dos

PREGUNTA 4
Resuelve por reducción:
x + y = 4
2x - y = 5
A) x = 3, y = 1 ((x))
B) x = 2, y = 2
C) x = 4, y = 0
D) x = 1, y = 3

PREGUNTA 5
¿Qué representa la solución de un sistema de ecuaciones?
A) El punto donde se cortan las rectas ((x))
B) La pendiente de las ecuaciones
C) El término independiente
D) La derivada de las funciones

PREGUNTA 6
Resuelve el sistema:
3x + 2y = 4
6x + 4y = 8
A) x = 0, y = 2
B) x = 1, y = 0.5
C) Sistema compatible indeterminado ((x))
D) Sistema incompatible

PREGUNTA 7
¿Qué valor de k hace al sistema incompatible?
kx + y = 2
4x + 2y = 5
A) k = 1
B) k = 2 ((x))
C) k = 3
D) k = 0.5

PREGUNTA 8
Resuelve gráficamente:
y = 2x + 1
y = -x + 4
A) (1, 3) ((x))
B) (2, 2)
C) (3, 1)
D) (0, 4)

PREGUNTA 9
Resuelve por igualación:
y = 3x - 2
y = -x + 6
A) x = 2, y = 4 ((x))
B) x = 1, y = 1
C) x = 3, y = 7
D) x = 0, y = 6

